家中玩手機起爭執 車長在妻面前跳樓亡

【本報訊】馬鞍山一名九巴車長昨凌晨下班回家後，疑因玩手機被妻子指摘，兩夫婦因而口角。妻子一怒下離家，稍後返回疑餘怒未消再與丈夫罵戰，其間丈夫突然情緒激動，當着妻子面前推窗跳樓，直墮地下花槽慘死。
記者：唐家輝 周鴻熙

死者姚文祥（55歲），在九巴任職車長，與妻女同住馬鞍山利安邨利豐樓一單位，另有一子遷出另有住所。據街坊稱，姚的幼女（20歲）正讀大學，長子則任職警察。九巴對事件亦表示難過，強調會慰問其家人及提供協助。
昨凌晨時分，姚下班回家後疑只顧玩手機，惹來姓廖妻子（51歲）不滿出言埋怨，兩夫婦發生口角，且越吵越激烈。妻子盛怒下離家外出，在附近散步以消怒氣。至凌晨3時許，妻子心情稍為平復返到家中，但見丈夫仍然手持手機，怒火中燒，你一言我一語再爆發罵戰。

常成乘客「出氣袋」壓力大
其間姚突然情緒激動，推開窗戶一躍而下，妻子無法阻止，眼睜睜看着他直墮地下跌落花槽。女兒慌忙報警，救護員到場將姚送院搶救，但終告不治。
警員調查後相信死者因玩手機等瑣事，與妻子爭執由單位墮下死亡，初步調查顯示事件沒可疑。其後仵工到場將死者遺體移送殮房。汽車交通運輸業總工會第一副主席張子琦，形容事件令人傷感，他指具體原因有待警方調查，但他認為車長在日常工作中面對很大壓力，「積積埋埋啲壓力，用手機上吓網、玩吓遊戲主要係宣洩減壓……可能一時轉唔到彎，情緒抒發唔到做出儍事」。
張指車長面對不少工作壓力，尤其往往成為乘客的「出氣袋」，以往不時發生車長遭乘客辱罵、用手機拍片投訴，或毆打事件。他認為乘客未必明白日常巴士服務的安排，易生磨擦，公司應加強宣傳；又呼籲各車長若面對壓力未能處理，可向工會求助。

放工比人無理取鬧完返到屋企hea吓都比人屌

公屋+1
警察家人又+1

所以話搵個好既老婆有幾重要

同啲戇尻父母唔俾子女打機一撚樣 好啦死左先黎後悔 好心收皮啦

加埋成百歲都唔撚化

又回帶

結婚真係最on9既事
人權都冇埋 大半世比女人撚

返工唔俾用電話,返屋企㩒兩下都俾老婆屌
生存來仲有咩意思

16年

垃圾老婆唔識體諒下老公

回帶做咩？
又想用黎引起爭辯？

做黑警唔通真係要死全家

呢下型，為左老婆好，令佢識反省自己，等老婆成世都內疚，等佢識體諒未來老公

即刻check下唔會唔變寬敞戶

個老婆

講真 係香港結婚
先會係咁

其實真係好慘 平返返工已經收好大壓力
放工 係屋企好攰
連最應該體諒自己既老婆 都屌佢

所以話裝窗花係幾咁緊要

好心咁鳩大個人就咪鳩管啦
又唔撚係上141 平時翻工翻學忙撚到連放鬆時間都冇

利申 仲俾老豆老母管我幾點訓覺

裝貓網

打機好過出去嫖賭飲吹啦
唔知個女人洗唔洗返工,但做家庭主婦真係舒服好多
起碼無老闆會屌你,自己工作自己安排,做唔曬咪最多第日先做

exact7ly

個老公會番嚟hea下都唔得

負皮係畀回帶撚

會唔會係成老婆出氣袋咋？

搵咩女人返黎都係你自己揀既

16年架喇喎師兄

d 仔女一定一世恨死老母

係香港男人廢啫

回帶

真係好撚慘
rip

女人發起脾氣真係好撚on9

屌你 同我老母一9樣
我放工返到黎 我都係玩手機
問我睇吓自己今日有咩成就
仆街 講左20幾年 呢句真係好撚難聽

on9老母唔比你放學放工玩手機=你空餘時間會識多門技能=發達

成功逼死自己老公！

真係好撚大壓力啊香港

係你廢姐
利申：唔會俾老婆食住

玩電話姐, 又唔係出去玩女人
使唔使跳樓啊

可能同緊we7g玩緊遊戲

揸車養冚家
返工俾人屌放工俾屋企人屌
做一家之主真係好空虛

日日聽住呢句既痛苦
壓力會爆煲
係屋企本來係避難所/安樂窩
如果係屋企都承受住俾人chur既壓力
會漸覺得人生無希望 好灰

好心啲on9女人（上一代女人尤其多）
你識條仔之前就知佢咩斤兩啦
係得咁多能力
點解當初要個能力平庸 唔要個二世祖？

好喇 俾你揀左個能力有限既男人 再日日逼9佢變天才
on9到...
日日都發生緊啊呢啲事

黑警死全家
開始喇！

呢d女人都on9
又唔撚係嫖賭飲蕩吹
做左成日野玩下電話喺度阿支阿左

好鐘意和諧？

呢啲女人係on9㗎，返屋企都唔玩得咁返嚟做咩，比我就出去玩啦
不過個男人又係廢嘅，唔識屌鳩佢㗎咩

篇文仲要冇講個八婆後悔